<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:base="http://www.albertdelafuente.com">
  <title>
    albert:/dev/blog  </title>
    <link href="http://www.albertdelafuente.com/pt/blog/index.xml" rel="self" />
  
    <link href="http://www.albertdelafuente.com/blog/"/>
  
    
  <updated>2015-12-25T01:16:59Z</updated>

  <id>http://www.albertdelafuente.com/pt/blog/index.xml</id>

      <entry>
    <title type="html">Obras que manifestam a fé</title>
    <author><name></name></author>
    <link href="http://www.albertdelafuente.com/pt/blog/2015/2015-12-21-a-igreja-primitiva.html"/>
    <updated>2015-12-21T17:30:00Z</updated>
    <published>2015-12-21T17:30:00Z</published>
    <id>/pt/blog/2015/2015-12-21-a-igreja-primitiva.html</id>
        <category   scheme="/tags/"
                term="Bible"
                label="Bible" />
    
    <content type="html">
                  &lt;h2&gt;Introdução&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Sabemos que a fé sem obras e morta. Isto e preocupante, não só no sentido da
nossa própria salvação, mas no sentido de perguntarmos que tao &lt;code&gt;Cristão&lt;/code&gt; somos.
O mais preocupante e estar vivendo uma vida enganados e chegar no dia do juízo
e receber um &lt;code&gt;afasta-te de mim, nunca te conheci&lt;/code&gt;, não só em termos de ir ao
inferno, mas em termos de termos vivenciado uma mentira na nossa vida.&lt;/p&gt;
&lt;!-- INTRO --&gt;

&lt;p&gt;Para evitar isto e bom termos uma consciência que a fé sem obras e morta. Pode
ler também outro post que escrevi ao respeito. Lembre que estou tomando o
habito de escrever em português, e alem que não sei escrever bem o arte da
escrita vai se aperfeiçoando com o tempo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tem alguma vez se sentido numa &lt;code&gt;rotina&lt;/code&gt; espiritual? Por que o conceito de
encontro com Deus, tem que se converter num evento padronizado quando Jesus
parecia ser diferente?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Existem algumas estatísticas que dizem que 70% dos adultos entre 18 e 22 anos
que abandonam a igreja, não que porque a igreja não seja &#34;legal&#34; o suficientes
mas porque não acham um Cristianismo &lt;code&gt;real&lt;/code&gt; ou &lt;code&gt;palpável&lt;/code&gt; ou por causa que são
contrários a rotina. Se alguém tem interesse no Cristianismo de forma seria,
não e porque e popular mas porque a mensagem de Jesus é autêntica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agora paremos para pensar, o fato de ir na igreja esta produzindo alguma
mudança na nossa vida ou simplesmente se tornou um habito? Se for apenas um
habito os fariseus também faziam isto, parece ser que a nossa cultura vê isso
como Cristianismo, mas se o Cristianismo for só ir na igreja estou pronto para
alguma coisa mais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A pergunta agora é: &lt;code&gt;O que fazer se você também sente essa inquietude?&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tenho vários amigos que foram embora da igreja porque simplesmente falaram que
não acharam um lugar, bem seja porque não podiam questionar e ter respostas, ou
porque no podiam tocar determinados instrumentos mesmo tendo um dom
maravilhoso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Isso nos leva a pensar o que é a igreja, e porque a igreja tem que ser do jeito
que ela é? Quando lemos a igreja do novo testamento a imaginação voa, e quando
vemos a expansão em lugares carentes como Africa e China nos perguntamos o
porque as coisas são diferentes? O que mudou? Por que a igreja de hoje parece
ser tao diferente da igreja primitiva no livro de Atos dos apóstolos?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Conheço também pessoas que manifestam que &lt;code&gt;tiveram que deixar a igreja para
encontrar Deus&lt;/code&gt; e se reúnem informalmente em grupos pequenos para fazer atos
de caridade na comunidade.&lt;/p&gt;
&lt;!-- PARTE 01a: TOO MILKY --&gt;

&lt;h2&gt;Somos muito fundamentalistas?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Um Cristão começa a se formar quando toma consciência do Evangelho. O Evangelho em síntese e reconhecer que:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Todos temos pecado&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Esse pecado tem nos afastado de Deus&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;O juízo justo para quem peca e a morte&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Mas Deus amou tanto o mundo que enviou ao seu unigênito filho, Jesus Cristo,
para o mundo de forma que Ele carregasse a sentença do pecado Ele mesmo ao
invés de nos. E por meio da Sua morte e ressurreição tem nos reconciliado com
Deus.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Então se nos &lt;code&gt;arrependermos dos nossos pecados e colocarmos a nossa fé Nele,
então Deus nos dará a vida eterna&lt;/code&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Assim como Cristo falou em &lt;code&gt;João 5:24&lt;/code&gt;:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Na verdade, na verdade vos digo que quem &lt;code&gt;ouve&lt;/code&gt; a minha palavra, e &lt;code&gt;crê&lt;/code&gt; naquele que me enviou, tem a vida eterna, e não entrará em condenação, mas passou da morte para a vida.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Acho que podemos concordar que esse e ponto inicial de todo Cristão. Esta
mensagem e importante mas ao igual que as crianças, precisamos crescer
espiritualmente, e conhecer mais a vontade de Deus por meio da sua palavra,
como fala em &lt;code&gt;Hebreus 5:12-14&lt;/code&gt;:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Porque, &lt;code&gt;devendo já ser mestres pelo tempo&lt;/code&gt;, ainda necessitais de que se vos &lt;code&gt;torne a ensinar quais sejam os primeiros rudimentos das palavras de Deus&lt;/code&gt;; e vos haveis feito tais que necessitais de &lt;code&gt;leite&lt;/code&gt;, e &lt;code&gt;não de sólido mantimento&lt;/code&gt;. Porque &lt;code&gt;qualquer que ainda se alimenta de leite não está experimentado na palavra da justiça, porque é menino&lt;/code&gt;. Mas o mantimento sólido é para os perfeitos, os quais, em razão do costume, têm os sentidos exercitados para discernir tanto o bem como o mal.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Acho que a palavra &lt;code&gt;perfeitos&lt;/code&gt; pode ser ma interpretada nesse contexto e pode
nos levar a pensar que não e para nos, pois não somos perfeitos, por isso
também vale a pena ler o verso na tradução NVI &lt;a href=&#34;https://www.biblegateway.com/passage/?search=Hebrews%205:12-14&amp;amp;version=NVI-PT&#34;&gt;Heb 4:12-14
(NVI)&lt;/a&gt; onde diz &lt;code&gt;adultos&lt;/code&gt; ao invés de perfeitos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mas qual e esse &lt;code&gt;leite&lt;/code&gt;? Podemos achar a resposta em &lt;code&gt;Hebreus 6:1-3&lt;/code&gt;
&lt;a href=&#34;https://www.biblegateway.com/passage/?search=Hebrews%206:1-3&amp;amp;version=NVI-PT&#34;&gt;(Versão NVI)&lt;/a&gt;:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;PELO que, deixando os rudimentos da doutrina de Cristo, &lt;code&gt;prossigamos&lt;/code&gt; até à perfeição, não lançando de novo o &lt;code&gt;fundamento do arrependimento&lt;/code&gt; das obras mortas e da fé em Deus, E da doutrina dos &lt;code&gt;baptismos&lt;/code&gt;, e da imposição das mãos, e da ressurreição dos mortos, e do &lt;code&gt;juízo eterno&lt;/code&gt;. E isto faremos, se Deus o permitir.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Leite no contexto seriam os pontos básicos do &lt;code&gt;Evangelho&lt;/code&gt;, ou seja:
&lt;code&gt;arrependimento&lt;/code&gt;, da &lt;code&gt;fé em Deus&lt;/code&gt; e da consciência do &#39;juízo eterno&#39;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ou seja, basicamente a pergunta é: &lt;code&gt;por que vocês não tendes evoluído?
Por que ainda estais como crianças de colo no Cristianismo?&lt;/code&gt;. Por tanto tem
muito ainda por ser descoberto e por evoluir como Cristãos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Encontramos outra metáfora igual em &lt;code&gt;1 Corintios 3:1-3&lt;/code&gt;
&lt;a href=&#34;https://www.biblegateway.com/passage/?search=1+Corinthians+3:1-3&amp;amp;version=NVI-PT&#34;&gt;(Versão NVI)&lt;/a&gt;:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;E EU, irmãos, não vos pude falar como a espirituais, mas como a carnais, como a &lt;code&gt;meninos em Cristo&lt;/code&gt;. &lt;code&gt;Com leite vos criei&lt;/code&gt;, e não com manjar, porque &lt;code&gt;ainda não podíeis, nem tampouco ainda agora podeis; Porque ainda sois carnais&lt;/code&gt;. Pois, havendo entre vós inveja, contendas e dissensões, não sois porventura carnais, e não andais segundo os homens?&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Uma analogia com crianças seria a seguinte: uma criança recém nascida só toma
leite, e de fato contem todos os nutrientes que a criança precisa. Ela só pode
tomar leite nessa fase. Mas apos de um tempo quando a criança começa a crescer,
só leite não e o suficientes, ela precisa se alimentar de papinhas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se os pais não fizerem a transição a tempo da alimentação da criança ela poderá
vir a sofrer de desnutrição, o seu crescimento e desenvolvimento ficará comprometido.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na vida espiritual e similar, os Cristãos bebes precisam de uma mensagem mais
básica, simples. Conforme vamos crescendo precisamos aprofundarmos na palavra
por nos mesmos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Existem outras analogias como por exemplo os estudos, onde existe uma
progressão e o aluno não fica toda a vida no &lt;code&gt;1 + 1 = 2&lt;/code&gt;. Outra analogia
interessante e que nos estudos devemos fazer tarefa, e geralmente fazendo
tarefa e onde percebemos se &lt;code&gt;realmente&lt;/code&gt; entendamos ou não.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O que aconteceria se um jovem de 14 anos só soubesse que &lt;code&gt;1 + 1 = 2&lt;/code&gt;, e só
tivesse visto isso na escola nos últimos 10 anos, com certeza poderia se dizer
que se sentiria frustrado, desanimado e desmotivado, provavelmente nem acharia
sentido em continuar indo na escola.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Então a vida cotidiana e a vida espiritual devem ambas progredir. Nos
deveríamos buscar progredir também na vida espiritual e evitar a versão
espiritual do &lt;code&gt;1 + 1 = 2&lt;/code&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Una vez que conhecemos o &lt;code&gt;1 + 1 = 2&lt;/code&gt; espiritual, e dai? E só isso que Jesus
veio dizer? Acabou? O restante da vida vai ser ir na igreja para ouvir? Isso e
o Cristianismo?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Embora o mensagem fundamental e exatamente isso, fundamental e não pretendo de
nenhuma forma tirar a importância que tem, pois no final e o evento mais
importante da vida de todo Crente. Mas não podemos perder a perspectiva que tem
muito mais ainda para aprender e para por em pratica, no final se não fizermos
isso, ai sim estaríamos tirando valor ao sacrifício do sangue justo redentor de
Jesus. Devemos valorizar o seu sacrifício e redenção com a nossa vida.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se você alguma vez sentiu que já conhece uma determinada parte e ate talvez uma
certa inquietude da Bíblia ou da pregação, isso e um ótimo sinal, isso
significa que esta pronto para ir progredindo na sua vida espiritual e a sua
alma quer mais.&lt;/p&gt;
&lt;!-- PARTE: FEELINGS (pulada) --&gt;

&lt;!-- PARTE 2: WE USE CHURCH FOR EVANGELISM --&gt;

&lt;p&gt;Voltando ao exemplo dos alunos, quando você vai numa igreja porque o &lt;code&gt;dom daquele
irmão e bonito&lt;/code&gt; ou vá em outra, realmente o que você esta e de alguma forma
buscando algo mais. você esta querendo ir para a terceira ou quarta serie,
ansioso por um alimento mais forte.&lt;/p&gt;
&lt;!-- PARTE: WHAT THE CHURCH IS FOR --&gt;

&lt;p&gt;Uma das coisas que particularmente chama a minha atenção e o seguinte: ir na
igreja e um ato no fundo, egoísta. Para que nos vamos na igreja?  Tudo bem que
louvamos a Deus, e verdade, mas no fundo esperamos sair com alguma palavra ou
aprendizado para nos mesmos. Se sairmos igual como entramos, então não nos
sentimos bem.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Isso levanta uma pergunta elemental: Para que serve a igreja?&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Para que serve a igreja?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Se analisarmos o comportamento de Jesus, Ele não ia no templo o tempo todo, e
quando ia era para ensinar e depois ele praticava o que ensinava. Isto da a
entender que a relação com a igreja deveria ser para buscar o qual esta certo,
ou seja, de alguma forma &lt;code&gt;aprender&lt;/code&gt; mas se só fica por ai qual então seria a
diferença entre nos e os Fariseus? Os Fariseus também gostavam de ir na igreja
o tempo todo, pois bem a diferença e que os discípulos depois iam para o mundo
para &lt;code&gt;aplicar&lt;/code&gt; o que aprenderam com Jesus.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pensemos novamente em termos de analógicas pois geralmente tudo funciona assim.
O que sobe naturalmente desce, o que entra, sai.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Talvez isto era assim pelas advertências de Jesus, em &lt;code&gt;João 15:18-19&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Se o &lt;code&gt;mundo vos aborrece, sabei que&lt;/code&gt;, primeiro do que a vós, &lt;code&gt;me aborreceu a mim&lt;/code&gt;. Se vós fôsseis do mundo, o mundo amaria o que era seu, mas, porque não sois do mundo, antes eu &lt;code&gt;vos escolhi&lt;/code&gt; do mundo, por isso é que o mundo vos aborrece.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Também em &lt;code&gt;Mateus 10:22&lt;/code&gt;:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;E &lt;code&gt;odiados de todos sereis por causa do meu nome&lt;/code&gt;: mas aquele que perseverar até ao fim será salvo.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;No fundo ser Cristão não e tarefa fácil, e os discípulos se reuniam e jantavam
juntos, estudavam juntos, oravam juntos, conviviam. não era apenas umas poucas
horas, estavam o tempo todo juntos. Em poucas palavras as reuniões eram para
&lt;code&gt;receber&lt;/code&gt; para depois voltar para &lt;code&gt;servir&lt;/code&gt; no mundo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se lermos bem o evangelismo acontecia fora: nos mercados, praças e lugares
públicos em geral.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Essa já e uma diferença bem importante da igreja atual e da igreja antiga. As
pessoas não eram convidadas para &lt;code&gt;vir&lt;/code&gt; na igreja como fazemos hoje em dia, eram
os discípulos que &lt;code&gt;iam&lt;/code&gt; para as pessoas e anunciavam a graça. Havia uma cultura
de &lt;code&gt;ir para fora&lt;/code&gt; fazer o trabalho Cristão. As reuniões eram só para os já
crentes para conversar coisas mais profundas. Todos os discípulos estavam
preparados como diz &lt;code&gt;1 Pedro 3:15&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Antes santificai a Cristo, como SENHOR, em vossos corações; e estai &lt;code&gt;sempre preparados para responder&lt;/code&gt; com mansidão e temor a qualquer que vos pedir a razão da esperança que há em vós:&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Se compararmos com a cultura de hoje, estamos muito bem no &lt;code&gt;vir&lt;/code&gt;, porem
péssimos no &lt;code&gt;ir&lt;/code&gt;. Esta faltando a metade do nosso trabalho como Cristãos. E
possível que algumas causas sejam medo e apatia; sejamos sinceros e muito mais
fácil ir na igreja na nossa &lt;code&gt;zona de conforto&lt;/code&gt; do que ir no mundo levar o
evangelho e trabalhar ativamente para Deus. E muito mais fácil do que responder
perguntas de pessoas quando tentarem razoar ou argumentar coisas como evolução,
Céu e inferno, falsas religiões... Bom isso que seja feito por outro poderíamos
pensar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Então nos acostumamos a &lt;code&gt;levar&lt;/code&gt; pessoas na igreja, pois e mais fácil assim, não
precisamos conhecer nada, não precisamos nos esforçar e apenas um convite:
&lt;code&gt;porque você não vem pra a minha igreja um dia?&lt;/code&gt; e dai a responsabilidade e de
outro se essa pessoa permanece ou não.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Porque sera então que Cristo falou em &lt;code&gt;Mateus 10:16&lt;/code&gt;:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Eis que vos &lt;code&gt;envio&lt;/code&gt; como ovelhas no meio de lobos; portanto sede prudentes como as serpentes e símplices como as pombas.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;E também em &lt;code&gt;Lucas 10:3&lt;/code&gt;:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;code&gt;Ide&lt;/code&gt;; eis que vos mando como cordeiros ao meio de lobos.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Então aqui vem uma reflexão importante... &lt;code&gt;se não ha lobos na nossa vida, sera
que realmente somos ovelhas?&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se ainda estiver na duvida que os discípulos eram &lt;code&gt;enviados&lt;/code&gt; por Jesus para a
população e pregar o Evangelho e não era um ato passivo de convidar, mas de
&lt;code&gt;ir&lt;/code&gt;, temos inúmeras referencias como, &lt;code&gt;Mateus 28:18-20&lt;/code&gt; (também conhecida como
&lt;code&gt;a grande comissão&lt;/code&gt;, um dos mandamentos mais importantes e diretos que deixou
Jesus):&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;E, chegando-se Jesus, falou-lhes, dizendo: É-me dado todo o poder no céu e na terra. Portanto &lt;code&gt;ide&lt;/code&gt;, ensinai todas as nações, baptizando-as em nome do Pai, e do filho e do Espírito Santo; &lt;code&gt;Ensinando-as&lt;/code&gt; a guardar todas as coisas que eu vos tenho mandado; e eis que eu estou convosco todos os dias, até à consumação dos séculos. Ámen.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;A &lt;code&gt;grande comissão&lt;/code&gt; e tao importante que também se encontra em: &lt;code&gt;Marcos
16:14–18&lt;/code&gt;, &lt;code&gt;Lucas 24:44–49&lt;/code&gt;, &lt;code&gt;João 20:19–23&lt;/code&gt;, ou seja em &lt;em&gt;cada&lt;/em&gt; evangelho e
também em &lt;code&gt;Atos 1:4–8&lt;/code&gt;. Mesmo assim sendo &lt;code&gt;enviados&lt;/code&gt; ainda insistimos em apenas
convidar a pessoa na igreja e que evangelize a pessoa que esta na frente.
Existe uma diferença entre evangelismo ativo e passivo, atualmente temos nos
tornado evangelizadores passivos maiormente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outra passagem importante e &lt;code&gt;Mateus 4:19&lt;/code&gt;:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;E disse-lhes: Vinde após mim, e eu vos farei &lt;code&gt;pescadores de homens&lt;/code&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;E &lt;code&gt;Marcos 1:17&lt;/code&gt;:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;E Jesus lhes disse: Vinde após mim, e eu farei que sejais &lt;code&gt;pescadores de homens&lt;/code&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Com isso concluímos que &lt;em&gt;evangelizar e uma ação que devemos fazer ativamente&lt;/em&gt;,
não e uma tarefa para de vez em quando, mas deveria ser tao importante quanto
orar e ler a bíblia, senão não haveriam tantas referencias faladas por Jesus.
Para isto, no podemos ficarmos na zona de conforto e devemos  &lt;code&gt;ir&lt;/code&gt; de forma
ativa. Resumindo &lt;em&gt;&lt;code&gt;não se trata de levar pessoas na igreja, mas levar a igreja
para as pessoas&lt;/code&gt;&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O único motivo que a igreja existe e para salvar almas, sem esse proposito e
objetivo, tudo se torna fútil. &lt;code&gt;Deus não se tornou homem por outro motivo mais que esse!&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Deus nos promete a eternidade para descansar, mas essa vida que nos foi dada
não foi para descansar mas para trabalhar para Deus.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sabendo a importância disso reflita no seguinte: A quantas pessoas (não
crentes) você lhe falou de Cristo durante a semana passada? Geralmente a resposta
e zero. E se uma dessas pessoas morrer, você se arrependeria de não ter lhe
falado? Morrem mais de 150.000 pessoas por dia. Qual sera a sua resposta quando
Deus mesmo lhe faca essa pergunta?&lt;/p&gt;
&lt;!-- PARTE 3: WE NO LONGER DISCIPLE --&gt;

&lt;h2&gt;A importância do discipulado&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Comparemos a revolução comunista na China e na Rússia. Em ambos regimes
comunistas tentaram acabar com a igreja.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na &lt;code&gt;Rússia&lt;/code&gt;, o &lt;code&gt;culto&lt;/code&gt; dependia das catedrais e sacerdotes, ou seja, tudo estava
centrado e dependia destes pregadores. No momento que o governo tirou do meio
os pregadores e as catedrais, as pessoas não sabiam onde ir nem o que fazer,
como crescer nem como discipular outros; consequentemente a igreja morreu
praticamente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na &lt;code&gt;China&lt;/code&gt; aconteceu a mesma coisa durante o regime de &lt;code&gt;Mao Tsé-Tung&lt;/code&gt;, mas a
diferença e que antes de que isso acontecesse eles tinham a cultura de
discipular outros e Cristãos ordinários (não pregadores), sabiam como levar
outros para os caminhos de Deus e ensinar outros. Então quando o regime tirou
os lideres e os prédios das igrejas, a igreja se manteve, de fato a igreja
cresceu de 2.000.000 a um estimado de 8.000.000 em reuniões clandestinas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agora vem outra reflexão: &lt;code&gt;se um regime como esses ou pior se levantasse no seu
pais, você e a sua igreja se identifica mais&lt;/code&gt; com &lt;code&gt;China&lt;/code&gt; ou &lt;code&gt;Rússia&lt;/code&gt;. Em outras
palavras, se prendessem os pregadores e confiscassem os prédios das igrejas, a
igreja cresceria ou diminuiria?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na minha opinião a resposta e bastante clara. Tendemos a ser como &lt;code&gt;Rússia&lt;/code&gt; e
não como &lt;code&gt;China&lt;/code&gt; pois temos gerado uma estrutura de dependência de um pequeno
grupo para poder continuar os serviços. Temos feito involuntariamente uma
divisão entre &lt;code&gt;pregadores&lt;/code&gt; e &lt;code&gt;povo&lt;/code&gt;. não estou citando nomes, mas quase todas
as denominações atualmente são assim.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De alguma forma se criou uma cultura onde o trabalho e responsabilidade dos
&lt;code&gt;pregadores&lt;/code&gt; enquanto o &lt;code&gt;povo&lt;/code&gt; desfruta do banquete, para depois irmos para as
nossas casas nos sentindo &lt;code&gt;tocados&lt;/code&gt; e &lt;code&gt;inspirados&lt;/code&gt;. Novamente fizemos bem a
parte de &lt;code&gt;vir&lt;/code&gt;, e o único &lt;code&gt;ir&lt;/code&gt; que fazemos e &lt;code&gt;ir almoçar&lt;/code&gt;...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nos afastamos tanto do mandamento original de Jesus de &lt;code&gt;ir&lt;/code&gt; fazer discípulos
que nem sabemos mais o que e isso representa para o &lt;code&gt;povo&lt;/code&gt; fazer.
Consequentemente isso tem nos &lt;code&gt;debilitado&lt;/code&gt; como corpo de Cristo como um todo, e
por isso acredito que não vejamos mais as evidencias bíblicas do florescimento
da igreja nos seus começos. Deus continua sendo o mesmo e Cristo também, nos
não. Acredito que não era a vontade de Deus de uma igreja passiva, onde os
membros apenas vão como se fosse uma &lt;code&gt;aula&lt;/code&gt; e pronto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agora reflitamos também: &lt;code&gt;estamos nos últimos tempos, ou seja que eventualmente
as igrejas provavelmente irão ser fechadas conforme o espirito do anticristo
comece a crescer, ou seja, mais tarde ou mais cedo vamos perder os prédios e os
lideres, e só ficara o povo. E questão de tempo&lt;/code&gt;. A persecução também sera
Comum e por tanto reuniões publicas não serão possíveis. Por esse motivo
&lt;code&gt;precisamos&lt;/code&gt; de discipulado, para não convertermos em &lt;code&gt;Rússia&lt;/code&gt;. Devemos estar
preparados para os dias fortes que virão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A igreja não pode ser o templo mas devemos realmente ser nos, muitos sabemos
disso o problema e que não obramos dessa forma. Cada membro deveria ser capas
de &lt;code&gt;crescer&lt;/code&gt;, &lt;code&gt;servir&lt;/code&gt;, &lt;code&gt;ensinar&lt;/code&gt; e inclusive &lt;code&gt;liderar&lt;/code&gt;. Para isto &lt;code&gt;devemos
voltar ao modelo do discipulado&lt;/code&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A tendencia e a pensar no &lt;code&gt;discipulado&lt;/code&gt; como simples &lt;code&gt;educação&lt;/code&gt;, mas a
realidade e que é muito mais. Aqui e onde entra a &lt;code&gt;aplicação&lt;/code&gt; do aprendizado.
Na minha experiencia académica, as disciplinas onde mais aprendi, foram aquelas
que menos usavam os livros e tudo era mais mãos na massa. Acho que geralmente
podemos concordar com a minha experiencia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Volvemos ao modelo de Jesus: &lt;code&gt;venham&lt;/code&gt; e aprendam, e &lt;code&gt;ide&lt;/code&gt; e aplicai o que vocês
aprenderam, repetido varias vezes gerou discípulos. Isto esta também sustentado
em &lt;code&gt;Tiago 1:22&lt;/code&gt;:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;E sede cumpridores da palavra, e não somente ouvintes, enganando-vos com falsos discursos.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Ainda mais quando Jesus mesmo falou em &lt;code&gt;Lucas 6:46&lt;/code&gt;:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;E porque me chamais, Senhor, Senhor, e não fazeis o que eu digo?&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Ou seja, ouvir e bom mas devemos &lt;code&gt;cumprir&lt;/code&gt;, &lt;code&gt;ir&lt;/code&gt; e &lt;code&gt;aplicar&lt;/code&gt;, caso contrario e
fútil e nos estamos enganando a nos mesmos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O equivalente de hoje da palavra discípulo seria talvez &lt;code&gt;aprendiz&lt;/code&gt;, onde se
espera que o aprendiz não seja toda a sua vida aprendiz, mas que seja também
profissional e consiga se desenvolver corretamente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jesus não estabeleceu uma norma de ir para o serviço com uma certa frequência,
ou numa determinada igreja (ou sinagoga), era muito mais informal onde os
discípulos sempre estavam juntos com ele e ele os enviava ocasionalmente para
eles aplicarem o que tinham aprendido. Aprenderam por experiencia, fazendo.
Jesus não lhes deu apenas educação Crista, lhes deu um novo estilo de vida.
Sempre baseado em exemplos, nunca pediu nada que Ele mesmo não estivesse
disposto a fazer, como por exemplo quando lavou os pés dos discípulos para
ensinar-lhes humildade.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Vantagens do discipulado: crescimento&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Uma das vantagens do discipulado e simplesmente o crescimento exponencial
matemático. Se uma pessoa consegue discipular 12, e esses 12 conseguem cada um
a sua vez discipular 12, e assim por diante em apenas 4 ciclos de discipulado
já haveriam 248.832 discípulos. Se esses mesmos 248.832 discípulos foram
discipular 12 cada um, no próximo ciclo teríamos 2.985.984 discípulos, e no
próximo ciclo seriam 35.8 milhões de discípulos e se estes fizerem a mesma
coisa no próximo ciclo seriam 420 milhões, e assim por diante. Imagine 420
milhões de pessoas ativamente fazendo a diferença nas comunidades locais...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alem disso Jesus mostrou que Ele precisou apenas 3 anos para converter simples
pescadores e cobradores de impostos em discípulos, em uma vida poderiam se
fazer vários ciclos de discipulado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nem precisam ser 12 discípulos por cada ciclo, sendo apenas 2 pessoas, um
discipulado o outro em 33 ciclos já ultrapassaríamos a população mundial com
mais de 8 bilhões de discípulos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vamos relembrar o que diz &lt;code&gt;Hebreus 5:12&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Porque, &lt;code&gt;devendo já ser mestres&lt;/code&gt; pelo tempo, ainda necessitais de que se vos torne a ensinar quais sejam os primeiros rudimentos das palavras de Deus; e vos haveis feito tais que necessitais de leite, e não de sólido mantimento.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Um mestre ensina outras pessoas, esse e o fundamento. também nem e necessário
falar novamente que esse modelo de discipulado tem a vantagem de não ser o
modelo de &lt;code&gt;Rússia&lt;/code&gt; em caso de perseguição, com o qual tem mais chances de
sobreviver a tribulação que esta por vir. Por esse motivo a igreja primitiva
cresceu a pesar da perseguição naquela época.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O objetivo do discipulado de outros não e criar &lt;code&gt;dependência&lt;/code&gt; mas pelo
contrario, criar &lt;code&gt;independência&lt;/code&gt; para que eventualmente os discípulos possam
continuar sozinhos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quem sabe de desenvolvimento de software ágil e esta familiarizado com o
conceito de &lt;code&gt;coaching&lt;/code&gt; entendera o que quero dizer. Tive uma experiencia muito
próxima com isso pois fui coach por um semestre, e o objetivo de um coach e
organizar a equipe e ir ensinando aos outros a metodologia. Um bom coach e
aquele que já não e necessário para o projeto funcionar. Falamos da mesma
ideia em essência.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A mesma analogia pode ser feita também em termos de parentalidade, o objetivo
de um pai e de uma mãe e de criar filhos que sejam independentes, caso
contrario e um fracasso parental. O objetivo e educar filhos de forma que eles
também possam ser pais um dia, e assim por diante. E o sistema natural pelo
qual as populações crescem e deveria ser também o sistema natural pelo qual a
igreja cresce.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Vantagens do discipulado: fortificação da fé&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Consequentemente os apóstolos também tinham uma fé reforçada que se traduzia em
obras, eles conseguiam:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Ensinar o Evangelho&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Defender a fé&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Converter almas por causa do testemunho&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Alimentar os famintos&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ajudar aos pobres&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Sarar aos enfermos&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Expulsar demónios&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Quando Jesus enviou os discípulos não os enviou em termos fáceis nem discretos
(no estereotipo o que a mão direita faz que a esquerda não saiba), pelo
contrario as obras e eram notórias e os enviou em termos desafiadores para a fé
conforme esta escrito em &lt;code&gt;Lucas 9:1-4&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;E disse-lhes: &lt;code&gt;Nada leveis&lt;/code&gt; convosco para o caminho, nem bordões, nem alforge, &lt;code&gt;nem pão, nem dinheiro&lt;/code&gt;; nem tenhais dois vestidos. E, em qualquer casa em que entrardes, ficai ali, e de lá saireis.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Também os enviou de forma organizada conforme esta escrito em &lt;code&gt;Lucas 10:1-3&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;E DEPOIS disto &lt;code&gt;designou o SENHOR ainda outros setenta&lt;/code&gt;, e mandou-os adiante da sua face, &lt;code&gt;de dois em dois&lt;/code&gt;, a todas as cidades e lugares aonde ele havia de ir. E dizia-lhes: Grande é, em verdade, a seara, mas os obreiros são poucos; rogai pois ao SENHOR da seara que envie obreiros para a sua seara. Ide; eis que vos mando como cordeiros ao meio de lobos.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Quando os discípulos voltaram, não conseguiam aguentar o entusiasmo quando
responderam em &lt;code&gt;Lucas 10:17&lt;/code&gt;:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;E voltaram os setenta com &lt;code&gt;alegria&lt;/code&gt;, dizendo: Senhor, pelo teu nome, &lt;code&gt;até os demónios se nos sujeitam&lt;/code&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Com isso podemos concluir que a fé apos a evidencia das acoes gera mais fé. É
um crescimento gradual. Tanto foi a fé e as obras que se converteram no tipo de
homens que deram as suas vidas posteriormente pela obra. Nenhum apostolo morreu
por causa natural (exceto João que foi exiliado apos ter sido envenenado e não
ter morrido pelo veneno) o restante dos apóstolos todos foram torturados e
assassinados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;E importante ressaltar que o discipulado só e possível em grupos pequenos, assim
como um professor realmente pode dar atenção e ensinar corretamente e interagir
com os alunos em grupos pequenos. Quanto maior o grupo mais se perde a essência
do discipulado. Jesus conhecia seus discípulos, interagia com eles e criou um
laço de união e amizade com os seus discípulos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outro fato interessante que suporta o discipulado e que no antigo testamento e
bem sabido que eram apenas os sacerdotes que tinham determinadas obrigações,
porem no novo testamento todos podemos ser aceitos se dispormos o coração para
discipular e ajudar outros, por isso em &lt;code&gt;1 Pedro 2:9&lt;/code&gt;, somos todos chamados
como parte do sacerdócio real:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Mas vós sois a geração eleita, &lt;code&gt;o sacerdócio real&lt;/code&gt;, a nação santa, o povo adquirido, para que anuncieis as virtudes daquele que vos chamou das trevas para a sua maravilhosa luz;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Isso também sustenta a ideia que não deve haver divisão de funções entre
&lt;code&gt;pregador&lt;/code&gt; e &lt;code&gt;povo&lt;/code&gt; e todos temos a mesma obrigação de ensinar uns aos outros.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na historia antiga da igreja não encontramos indícios que podemos ir num
serviço de domingo e não fazer nada mais. Isso não e o conceito de &lt;code&gt;igreja&lt;/code&gt;
naquela época e também não deveria ser hoje em dia. Talvez estamos precisando
mais uma nova reforma do protestantismo para nos liberar dos restos de
costumes, similar ao que aconteceu no protestantismo quando o Cristianismo
foi reformado para se liberar do paganismo que a igreja católica tinha
disfarçado dentro do Cristianismo (que continua ate os dias de hoje no
Catolicismo).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ou seja podemos concluir que a igreja primitiva era &lt;em&gt;muito&lt;/em&gt; diferente do que e
a igreja hoje, os costumes eram diferentes. Agora reflitamos o &lt;code&gt;porque nos
afastamos do modelo que Cristo veio nos ensinar? E mais importante ainda, como
voltar ao modelo original?&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!-- PARTE 3D --&gt;

&lt;h3&gt;Impactos negativos do conhecimento quando não são aplicados&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Existem alguns problemas importantes quando só adquirimos conhecimento sem
aplicá-lo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O primeiro e &lt;code&gt;orgulho&lt;/code&gt;. Venho de um meio onde tenho muito contato com a
academia posso falar que uma das coisas que mais me incomoda desse meio e a
arrogância, o qual e muito comum no meio académico. A mesma coisa acontece com
o conhecimento Bíblico, se não se combina o &lt;code&gt;vir&lt;/code&gt; para adquirir conhecimento
com o &lt;code&gt;ir&lt;/code&gt; para realmente &lt;code&gt;servir&lt;/code&gt; nos tornaremos seres arrogantes como esta
escrito em &lt;code&gt;1 aos Corintios 8:1&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;ORA, no tocante às coisas sacrificadas aos ídolos, sabemos que todos temos ciência. &lt;code&gt;A ciência incha, mas o amor edifica&lt;/code&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Isto não quer dizer que não devemos então adquirir conhecimento, pelo contrario
devemos, como esta escrito em &lt;code&gt;2 de Timóteo 3:16-17&lt;/code&gt;:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Toda a Escritura divinamente inspirada é &lt;code&gt;proveitosa para ensinar, para redarguir, para corrigir, para instruir em justiça&lt;/code&gt;; Para que o homem de Deus seja perfeito, e perfeitamente instruído para toda a boa obra.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;O segundo e &lt;code&gt;esquecimento&lt;/code&gt;. Eu tenho particularmente sou muito esquecido, e
vivi isso na faculdade, as coisas que mais lembro são as coisas que mais repeti
de forma pratica, as coisas que só vi durante um semestre apenas ficaram no
esquecimento. Isto também esta escrito em &lt;code&gt;Tiago 1:23-24&lt;/code&gt;:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Porque, &lt;code&gt;se alguém é ouvinte da palavra, e não cumpridor&lt;/code&gt;, é semelhante ao varão que contempla ao espelho o seu rosto natural; Porque &lt;code&gt;se contempla a si mesmo, e foi-se, e logo se esqueceu de que tal era&lt;/code&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Inclusive tem um ditado que diz: &lt;code&gt;Eu escuto e esqueço, eu vejo e lembro, eu
faço e eu compreendo&lt;/code&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;!-- PARTE 4a: WE LOVE CONFORT TOO MUCH --&gt;

&lt;h2&gt;Por que a igreja perdeu o aspecto do &lt;code&gt;ir&lt;/code&gt; do Cristianismo?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;A resposta parece ser &lt;code&gt;conforto&lt;/code&gt;. Estamos mais confortáveis na zona de conforto
e amamos mais o conforto...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A sociedade ocidental esta baseada em conforto, sonhamos com um melhor carro,
uma melhor casa, um celular novo, viajar e exposição no Facebook. Toda essa
cultura frequentemente nos faz esquecermos das dificuldades do Evangelho:
carregar a nossa cruz, andar pelo caminho estreito, evangelizar lutar contra o
mal, sermos perseguidos, humilhados e ate mortos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Deus não e um Deus para nos prover de coisas, não e assim que funciona. Quando
somos chamados a ser &lt;code&gt;servos&lt;/code&gt; e para servir, e não para ser servidos. Se você
pensa o contrario reflita bem se você esta realmente adorando ao verdadeiro Deus
que esta na bíblia ou esta fazendo idolatria e criando um Deus com o qual você se
sente confortável. Isto e um pecado, de fato e a violação de um dos mandamento
(&lt;code&gt;Êxodo 20:4-6&lt;/code&gt;).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Voltando ao assunto do conforto, sera que isso nos fez &lt;code&gt;acomodados&lt;/code&gt;,  apáticos
ou indiferentes? Sera que a apatia não leva a não ser nem frio nem quente,
timidez, mais fraquezas?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os discípulos ao contrario do conforto estavam geralmente em situação de risco,
perigo e se negavam a eles mesmos por amor da obra.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A maioria das igrejas modernas tem sido influenciadas por esse tipo de
atitudes, e não estão dispostas a aceitar situações de risco pelo Evangelho, ou
seja tem se conformado com um Evangelismo passivo, note também que raramente
(ou nunca) somos incentivados a deixar a zona de conforto, então fica fácil ir
num serviço ficar anonimo no meio da multidão, sair e não colocar em pratica
nada do que foi aprendido.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se tem uma coisa que a sociedade esta acostumada e a não fazer ninguém se
sentir incomodado. Ainda mais nessa época do pós-modernismo onde todas as
&lt;code&gt;religiões estão se unindo&lt;/code&gt; e &lt;code&gt;todos os caminhos levam ao mesmo Deus&lt;/code&gt;, onde a
realidade não e mais absoluta mas relativa, onde todos estamos certos e o
Evangelho e aquilo que nos fazemos e não o que esta escrito. Logicamente ainda
que vivemos isso, esses &lt;em&gt;não são os passos de Cristo&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De fato o conforto tem entrado tanto nas igrejas que agora e cada vez mais
confortável ir na igreja, ate ar acondicionado, ou telas podem chegar a ter.
Quando a igreja não se organiza para &lt;code&gt;sair&lt;/code&gt; a forma mais fácil de crescer e
criar mais conforto para que convidando pessoas elas possam &lt;code&gt;ficar&lt;/code&gt;. Isto pode
aplicar em maior ou menor medida dependendo das denominações.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em uma cultura de &lt;code&gt;ir&lt;/code&gt;, todo esse dinheiro de conforto poderia fazer diferença
para salvar vidas em lugares carentes extremos. Cobrir o necessitado ou prover
refugio para os que não tem onde dormir.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ate e relativamente comum ouvir nas igrejas: &lt;code&gt;não queremos que ninguém se sinta
incomodado&lt;/code&gt;. Sera que Cristo fez a mesma coisa&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;code&gt;Muitos pois dos seus discípulos, ouvindo isto, disseram: Duro é este discurso; quem o pode ouvir.&lt;/code&gt; Sabendo pois Jesus em si mesmo que os seus discípulos murmuravam disto, disse-lhes: Isto escandaliza-vos? Que seria pois, se vísseis subir o Filho do homem para onde primeiro estava? O espírito é o que vivifica, a carne para nada aproveita; as palavras que eu vos disse são espírito e vida. Mas há alguns de vós que não crêem. Porque bem sabia Jesus, desde o princípio, quem eram os que não criam, e quem era o que o havia de entregar. E dizia: Por isso eu vos disse que ninguém pode vir a mim, se por meu Pai lhe não for concedido. &lt;code&gt;Desde então muitos dos seus discípulos tornaram para trás, e já não andavam com ele. Então disse Jesus aos doze: Quereis vós também retirar-vos?&lt;/code&gt; Respondeu-lhe pois Simão Pedro: Senhor, para quem iremos nós? Tu tens as palavras da vida eterna. E nós temos crido e conhecido que tu és o Cristo, o Filho de Deus.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Agora reflitamos: &lt;code&gt;por que devemos ser maiores que Jesus?&lt;/code&gt; Se jesus pregava, se
esforçava, andava, ensinava. E ele nos chamou para ser &lt;code&gt;seus servos&lt;/code&gt;, onde já
se viu que um servo seja &lt;code&gt;maior que o seu mestre&lt;/code&gt;? Por que a nossa tarefa deve
ser mais fácil e o nosso fardo mais leve? Como pois vamos receber o salario do
jornaleiro se não trabalhamos?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Acabo de conversar num grupo ao respeito de simplesmente evangelizar, as
respostas que leio são comuns e sempre as mesmas, &lt;code&gt;isso não e literal&lt;/code&gt;, &lt;code&gt;nos
evangelizamos pelo nosso testemunho (porte, vestimenta, atitudes)&lt;/code&gt; e assim por
diante. Concordo, mas se Cristo queria que fosse assim teria falado
explicitamente, porem o que Ele falou explicitamente foi: &lt;code&gt;ide e pregai o
Evangelho a toda criatura&lt;/code&gt;, parece bem explicito ao meu entender. E como citei
antes, encontramos essa parte em &lt;em&gt;TODOS&lt;/em&gt; os evangelhos. Alem disso, lembremos
também o que Cristo falou em &lt;code&gt;Mateus 10:32-33&lt;/code&gt; quando disse:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Portanto, `qualquer que me confessar diante dos homens, eu o confessarei diante de meu Pai, que está nos céus. Mas qualquer que me negar diante dos homens, eu o negarei também diante de meu Pai que está nos céus.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Quando calamos, podemos talvez não estar negando em termos explícitos, mas e
também uma forma de negação, e sem duvida também não o estamos confessando.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jesus não estava preocupado com fazer as pessoas se sentirem &lt;code&gt;confortáveis&lt;/code&gt; nem
com &lt;code&gt;agradar as pessoas&lt;/code&gt; com o seu mensagem, Ele era maiormente sincero.
Lembremos de como respondia aos Fariseus &lt;code&gt;geração de víboras&lt;/code&gt;. Devemos falar
com amor, mas devemos ser sinceros. No fundo ser hipócrita pode ser pior para a
alma das pessoas, pode ter um efeito placebo enquanto que um &lt;code&gt;shock&lt;/code&gt; de
sinceridade pode fazer refletir.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jesus foi tao sincero que já nos advertiu que o caminho não seria
&lt;code&gt;confortável&lt;/code&gt;, que para segui-lo devemos negar nos mesmos&lt;code&gt;Mateus 10:38-39&lt;/code&gt;:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;E quem não toma a sua cruz, &lt;code&gt;e não segue após mim, não é digno de mim&lt;/code&gt;. Quem achar a sua vida perde-la-à, quem perder a sua vida por amor de mim achá-la-à.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Se não sermos obedientes ao Senhor, como pois podemos chamar-lhe de Senhor? não
seria o nosso Senhor. Somos escravos em Cristo, a realidade e essa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se esta tudo bem na sua vida, esteja tudo &lt;code&gt;conforto&lt;/code&gt;, Talvez você não esteja
servindo o Deus e Cristo da bíblia mas um outro Deus. Talvez tenha alguma coisa
errada, lembre que estamos num caminho apertado e não ha conforto no aperto,
como diz &lt;code&gt;Mateus 7:14&lt;/code&gt;:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;E porque &lt;code&gt;estreita é a porta, e apertado o caminho que leva à vida&lt;/code&gt;, e poucos há que a encontrem.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Tudo parece ser muito difícil e desencorajar nos de ir numa jornada como esta,
mas lembre, tudo valera a pena. O mensagem do Evangelho &lt;em&gt;muda vidas&lt;/em&gt;,
&lt;code&gt;transforma&lt;/code&gt;, &lt;code&gt;muda cativeiros&lt;/code&gt; e &lt;code&gt;quebra os castelos do diabo&lt;/code&gt;, podem muitos rejeitar-nos como mensageiros mas fique em paz, talvez não e o tempo, ou talvez não querem aceitar mesmo, mas aqueles que aceitem valerão a
pena e o esforço. Imagine como e uma alma de um pecador e valiosa para Deus que &lt;code&gt;Lucas 15:7&lt;/code&gt;:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Digo-vos que assim &lt;code&gt;haverá mais alegria no céu por um pecador que se arrepende, do que por noventa e nove justos&lt;/code&gt; que não necessitam de arrependimento.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Para ainda mais afirmar essa ideia, essa mensagem esta repetida em &lt;code&gt;Lucas 15:10&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Assim vos digo, que há alegria diante dos anjos de Deus por um pecador que se arrepende.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Devemos tomar cuidado, muito cuidado pois a bíblia adverte ao respeito disso em &lt;code&gt;Apocalipse 3:1&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;E AO anjo da igreja que está em Sardo, escreve: Isto diz o que tem os sete Espíritos de Deus, e as sete estrelas: Eu sei as tuas obras, que tens nome de que vives, e estás morto.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;E também em &lt;code&gt;Apocalipse 3:15-17&lt;/code&gt;:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Eu sei as tuas obras, &lt;code&gt;que nem és frio nem quente: oxalá foras frio ou quente!&lt;/code&gt; Assim, &lt;code&gt;porque és morno, e não és frio nem quente, vomitar-te-ei da minha boca&lt;/code&gt;. &lt;code&gt;Como dizes&lt;/code&gt;: Rico sou, e estou enriquecido, e &lt;code&gt;de nada tenho falta; e não sabes que és um desgraçado, e miserável, e pobre, e cego, e nu&lt;/code&gt;;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Eis sinceridade, pode doer, machucar. Francamente também me incomoda mas e
porque me incomoda que estou me importando com estes assuntos. não quero ser
morno, e você?&lt;/p&gt;
&lt;!-- PARTE 4B: WE LOVE CONFORT TOO MUCH --&gt;

&lt;p&gt;Ficarmos na &lt;code&gt;zona de conforto&lt;/code&gt; não só trouxe apatia, mas também &lt;code&gt;medo&lt;/code&gt;. Vemos
claramente como o diabo esta trabalhando na sociedade moderna aprovando leis, e
consequentemente a sociedade esta indo cada vez mais para a depravação e
imoralidade, uma cultura pop claramente influenciada por forças malignas que
ate as crianças querem engolir vivas.  Comediantes se burlando das coisas
sagradas, falsos profetas, enganadores y tantas outras coisas. Uma TV cada vez
mais explicita e decadente, e uma sociedade que só fica no selfie idolatrando a
sua própria beleza porque &#34;tudo esta bem&#34; enquanto tudo isso acontece. E como
nunca tivemos o &lt;code&gt;habito&lt;/code&gt; de &lt;code&gt;resistir&lt;/code&gt; em termos de tentar frear essas
coisas, achamos que simplesmente não tem mais solução e aceitamos tudo sem
lutar, sem falar, calados perdemos a batalha.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tudo tem uma agenda e uma predestinação mas nos podemos sim mostrar que ainda
existe integridade e devemos também com autoridade moral e Crista defender os
nossos pontos, mesmo que sejamos desprezados ou nos chamem de loucos. E melhor
que nos rejeitem na terra e sejamos aceitos nos Céus do que ao contrario.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;E mais fácil simplesmente fechar os olhos e reclamar que o mondo esta podre
enquanto clamamos que Cristo volte logo, porem Cristo nos chamou a pelejar,
resistir fazer a nossa parte e não simplesmente ficar calados como diz &lt;code&gt;1
Timóteo 6:12&lt;/code&gt;:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;code&gt;Milita a boa milícia da fé&lt;/code&gt;, &lt;code&gt;toma posse&lt;/code&gt; da vida eterna, para a qual também foste chamado, tendo já feito boa confissão diante de muitas testemunhas.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Só &lt;code&gt;militando&lt;/code&gt; que veremos &lt;code&gt;resultados&lt;/code&gt; como &lt;code&gt;Lucas 10:17&lt;/code&gt;:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;E voltaram os setenta com alegria, dizendo: Senhor, pelo teu nome, até os demónios se nos sujeitam.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Temos Deus e o seu Santo Espirito, que tememos? Se Jesus quisesse que ficássemos sem fazer nada, por que falou em &lt;code&gt;João 14:12&lt;/code&gt;:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Na verdade, na verdade vos digo que aquele que crê em mim também fará as obras que eu faço, e ás fará maiores do que estas; porque eu vou para meu Pai.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;A batalha e grande e forte e não e contra carne nem sangue, mas devemos ter
confiança que Deus é com nos. Alguns exemplos do que daria para fazer:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Pregar o Evangelho para as almas&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Se alguém se burla de Jesus, não calar e defender a nossa fé&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Quando o aborto ou o infanticídio e promovido, falar contra e proteger a vida&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Quando os governos tentem tirar a nossa liberdade, buscar formas de protestos
para manifestar nossa inconformidade&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Quando vemos crianças ou animais sendo abusados, falar que isso e errado e
defendê-los&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Quando vermos alguém necessitado, dar um pouco do nosso próprio dinheiro&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Quanto vermos alguém da nossa própria família com comportamento inadequado ou
imoral tentemos guiá-los com amor&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Quando as pessoas nos façam mal, orar por eles e lhes abençoar&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ajudar aos oprimidos&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Defender aos que não tem como se defender&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ser a voz daqueles que não tem voz&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Lembremos &lt;code&gt;Mateus 5:14&lt;/code&gt;:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Vós sois a luz do mundo; não se pode esconder uma cidade edificada sobre um monte;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;O inimigo sabe que uma mobilização massiva de Cristãos comprometidos de coração
com a fé e obras, poderia fazer uma grande diferença e por isso busca atacar e
nos manter quetos e atados. Infelizmente quando não se promove a &lt;code&gt;mobilização&lt;/code&gt;
da igreja para fazer a nossa parte e sair da zona de conforto, se esta de
alguma forma apoiando a causa do inimigo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Enquanto tudo o mal e injustiças acontecem, a nossa preocupação e o novo
sistema de áudio da igreja, a cor usada para pintar ou se vão instalar um ar
acondicionado para nos estarmos fresquinhos. Isso não e o Cristianismo de
Cristo, tal vez uma outra coisa mas não foi a atitude nem conduta que teve
Jesus. Temos nos tornado condescendentes e coparticipes do pecado e do
deterioro do mundo e da sociedade!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um dos significados da passagem em que Jesus Cristo fala que somos o sal da
terra e porque o sal e um conservante natural. Sem conservantes as coisas
apodrecem.&lt;/p&gt;
&lt;!-- PARTE 5: WE ARE ACTIVE BUT NOT PRODUCTIVE --&gt;

&lt;p&gt;Ate agora usei a palavra igreja em ambos contextos como &lt;code&gt;povo&lt;/code&gt; e como &lt;code&gt;lugar de
reunião&lt;/code&gt;. E importante esclarecer que a igreja não e o prédio, a igreja são os
indivíduos. Podemos participar de inúmeras atividades para a existência do
&lt;code&gt;serviço religioso&lt;/code&gt; e consumir todo o nosso tempo, com reuniões diversas e
perder a visão do &lt;code&gt;motivo&lt;/code&gt; pelo qual a igreja existe.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Isso seria similar a uma analogia de um granjeiro que esta o tempo todo
limpando e fazendo manutenção no seu trator mas não esta realmente usando o
trator. Esta ocupado, sim, mas não esta usando o trator.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Podemos participar de reuniões de sistemas, administração, contabilidade,
ajudar no estacionamento, na limpeza e muitas atividades adicionais mas na
verdade no final estamos fazendo essas coisas para a continuidade e isso nos
leva a continuar fazendo essas coisas. No final apos tanto trabalho a colheita
e pequena. Sera que não poderíamos usar o trator de uma forma melhor, mais
alinhada com o desejo de Deus?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Meditemos na seguinte a afirmação: &lt;code&gt;A igreja tem migrado para uma forma
organizacional (quase empresarial ate) ao invés de se manter numa forma
orgânica, dinâmica e informal&lt;/code&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A igreja primitiva era caracterizada por: simplicidade, informalidade, guiada
pelo Santo Espirito, espontaneidade, autenticidade e honestidade. A igreja
atual e caracterizada por: prédios, formalidade, normas, eventos, roteiros,
shows, seminários, etc. Isto requer tempo, organização, administração e
dinheiro e vira em torno dos que já são convertidos ao invés de levar o
evangelho as massas como Jesus mandou. Ou seja muito trabalho na igreja moderna
produz pouco fruto. não sou o único que pensa nesses assuntos, veja a &lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=XVBXrknp9x8&#34;&gt;parábola
do pescador&lt;/a&gt; em inglês. &lt;code&gt;Somos pescadores que não pescamos&lt;/code&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fica difícil sair do roteiro sem ser má visto, sem parecer ser um doido e ser
questionado. Se não temos abertura para discutir esses assuntos não baseados em
achismos mas na verdade da palavra de Deus, então estamos perdendo a
perspectiva do motivo fundamental da igreja.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Todas as reuniões e ventos são legais, encontramos com amigos, nos divertimos
mas nem sempre produzem um cambio substancial palpável. Quantas pessoas lembram
da passagem Bíblica do ultimo serviço? Eis o problema, esquecemos porque não a
praticamos, como já foi advertido em &lt;code&gt;Tiago 1:22&lt;/code&gt; (reiterando):&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;E sede cumpridores da palavra, e não somente ouvintes, enganando-vos com falsos discursos.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;!-- PARTE 5b: WE ARE ACTIVE BUT NOT PRODUCTIVE --&gt;

&lt;p&gt;Alguém poderia argumentar que reunir uma multidão para adorar ou louvar a Deus
vale qualquer esforço, mas o que e realmente &lt;code&gt;adorar ou louvar a Deus?&lt;/code&gt; Louvar
a Deus não e ir num santo serviço numa santa hora num santo lugar presidido por
um santo com vestimentas santas, achamos algumas dicas em &lt;code&gt;Isaías 1:12-18&lt;/code&gt;
&lt;a href=&#34;https://www.biblegateway.com/passage/?search=Isaiah+1%3A12-18&amp;amp;version=NVI-PT&#34;&gt;(versão NVI)&lt;/a&gt;:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Quando vindes para comparecerdes perante mim, quem requereu isso de vossas mãos, que viésseis pisar os meus átrios? Não tragais mais ofertas debalde; o incenso é para mim abominação, e também as Festas da Lua Nova, e os sábados, e a convocação das congregações; não posso suportar iniquidade, nem mesmo o ajuntamento solene. As vossas Festas da Lua Nova, e as vossas solenidades, as aborrece a minha alma; já me são pesadas; já estou cansado de as sofrer. Pelo que, quando estendeis as mãos, escondo de vós os olhos; sim, quando multiplicais as vossas orações, não as ouço, porque as vossas mãos estão cheias de sangue. Lavai-vos, purificai-vos, tirai a maldade de vossos actos de diante dos meus olhos e cessai de fazer mal. Aprendei a fazer o bem; praticai o que é recto; ajudai o oprimido; fazei justiça ao órfão; tratai da causa das viúvas. Vinde, então, e argui-me, diz o SENHOR; ainda que os vossos pecados sejam como a escarlate, eles se tornarão brancos como a neve; ainda que sejam vermelhos como o carmesim, se tornarão como a branca lã.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Deus esta falando para pessoas que vão na igreja &lt;code&gt;por tradição&lt;/code&gt;, vão por um
sentimento mas depois esse sentimento se desvanece e continuam vivendo as suas
vidas, ou seja sem produzir frutos. Pensando que ir no templo e falar as
palavras certas e o suficientes. O problema e que essa e a definição de
&lt;a href=&#34;http://www.lexico.pt/hipocrisia/&#34;&gt;hipocrisia&lt;/a&gt;:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Simulação ou fingimento de características, virtudes, pensamentos, convicções ou emoções que não são verdadeiras; impostura, perfídia ou falsidade.
(Etm. do grego: hypokrisía)&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;O povo de Israel tinha aparência espiritual porem as acoes não confirmavam o
que falavam. E Deus estava reclamando exatamente isso, para com os hinos, para
com os rituais; aprendam a fazer o bem, busquem a justiça. Louvar a Deus não e
um &lt;code&gt;evento&lt;/code&gt; e um &lt;code&gt;estilo de vida&lt;/code&gt;. Deus vai rejeitar o seu &lt;code&gt;louvor&lt;/code&gt; se as suas
obras não respaldam ele, não só rejeita mas e &lt;code&gt;abominável&lt;/code&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O problema e que Deus também poderia falar a mesma coisa para nos na
atualidade: estou cansado dos vossos eventos, reuniões, da vossa organização,
administração, shows, seminários e formalidade. não foi isso que eu pedi, o que
pedi e:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Que anunciem o evangelho (Marcos 16:15-17)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Sarar aos enfermos (Marcos 16:15-17)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Expulsar demónios (Marcos 16:15-17)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ser sal e iluminar (Mateus 5:13-16)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Fazer discípulos das nações (Mateus 28:19)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Amai um aos outros (João 13:34-35)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;E aguentar a perseguição (Lucas 21:17)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Tomemos cuidado quando cantemos coisas como &lt;code&gt;te dou o meu coração&lt;/code&gt;, &lt;code&gt;vivo por
ti&lt;/code&gt;, &lt;code&gt;sou teu&lt;/code&gt;, &lt;code&gt;me rindo a ti&lt;/code&gt;, &lt;code&gt;tu es tudo o que preciso&lt;/code&gt;, &lt;code&gt;me rindo a ti&lt;/code&gt;.
Muitas dos hinos ou melodias que cantamos estão cheios dessas coisas; na hora
nos inspiram e sentimos comunhão mas acaba o serviço e caminhamos nem lembrando
o que cantamos como se nada tivesse acontecido. Quantas vezes paramos para
pensar realmente o que estamos cantando?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Percebemos o que estamos prometendo quando cantamos? Percebemos a quem estamos
prometendo quando cantamos? Percebemos que Deus espera realmente que cumpramos
isso? E percebemos o que significaria cumprir essas promessas, como seria?
Cuidado de não falar coisas que não esta disposto a cumprir, e melhor nem
cantar nesses casos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se não fizermos o que estamos cantando de verdade, é hipocrisia, e abominação
diante de Deus. Tomemos cuidado estamos na presença do Santo Deus, e melhor não
cantar do que cantar e não cumprir o que estamos cantando, podemos encontrar o
fundamento disto em &lt;code&gt;Eclesiastes 5:1-7&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Guarda o teu pé, quando entrares na Casa de Deus; e inclina-te mais a ouvir do que a oferecer sacrifícios de tolos, pois não sabem que fazem mal. Não te precipites com a tua boca, nem o teu coração se apresse a pronunciar palavra alguma diante de Deus; porque Deus está nos céus, e tu estás sobre a terra; pelo que sejam poucas as tuas palavras. Porque da muita ocupação vêm os sonhos, e a voz do tolo, da multidão das palavras. Quando a Deus fizeres algum voto, não tardes em cumpri-lo; porque não se agrada de tolos; o que votares, paga-o. Melhor é que não votes do que votes e não pagues. Não consintas que a tua boca faça pecar a tua carne, nem digas diante do anjo que foi erro; por que razão se iraria Deus contra a tua voz, de sorte que destruísse a obra das tuas mãos? Porque, como na multidão dos sonhos há vaidades, assim também nas muitas palavras; mas tu, teme a Deus.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Cada vez que ouçamos uma pregação maravilhosa que nos toque e nos sintamos
tocados pela pregação pensemos no seguinte:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Como posso encarar essa mensagem?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Como posso mudar daqui para a frente?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;O que vou fazer?&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;E o mais importante, vamos fazer! Caso contrario sera outro exercício de
hipocrisia aos olhos de Deus.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se não estamos prontos para cumprir o que estamos cantando, e melhor nem
cantar. não ha vergonha nisso pois e melhor não prometer do que prometer e não
cumprir. A tradução JFA e NVI usa &lt;code&gt;votes&lt;/code&gt;, enquanto a tradução NTLH usa
&lt;code&gt;prometer&lt;/code&gt;. Seja qual for a palavra exata, a semântica é a mesma.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Melhor é que não votes do que votes e não pagues.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Se temos dificuldade vamos tentar ser sinceros e abertos com os nossos irmãos e
tentar melhorarmos juntos, com certeza isso vai agradar a Deus.&lt;/p&gt;
&lt;!-- PARTE 6a: WE HAVE LOST PERSPECTIVE --&gt;

&lt;!-- Pensemos na seguinte analogia: --&gt;

&lt;p&gt;As vezes começamos a nos distrair com coisas como:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Qual irmão tem o dom mais bonito&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Qual igreja e mais bonita&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Se o jardim da igreja esta bem cuidado&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Se algum irmão passou e não saudou&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Começamos a murmurar ao respeito da vestimenta de um ou do carro do outro&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Fofoca&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Um estimado de 150.000 pessoas morre por dia, e a maioria não chega a conhecer
a Jesus Cristo. Isso são quase 2 pessoas (almas) por segundo que serão perdidas
pela eternidade. A responsabilidade por levar a salvação a essas almas, e
nossa, por isso Jesus Cristo fez esse pedido de &lt;code&gt;ir e pregar o evangelho&lt;/code&gt;. E
tanto trabalho, não precisamos viajar o mundo todo para isto, podemos começar
pelo nosso próprio bairro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se realmente nos comprometermos com as obras da fé, não só em termos de pregar
o evangelho mas outras muitas coisas. Veremos que muitos dos problemas da
&lt;code&gt;igreja&lt;/code&gt; irão simplesmente desaparecendo pois ira crescendo um sentimento de
união e amor verdadeiro pelo próximo. Devemos estar num mesmo espirito como diz
&lt;code&gt;Filipenses 1:27&lt;/code&gt;:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Somente deveis portar-vos dignamente conforme o evangelho de Cristo, para que, quer vá e vos veja, quer esteja ausente, ouça acerca de vós que estais num mesmo espírito, combatendo juntamente com o mesmo ânimo pela fé do evangelho.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Assim como o corpo físico desenvolve musculação, o corpo de Cristo se fortalece
quando enfrenta desafios e encontra uma certa resistência. Por esse motivo a
igreja precisa de &lt;code&gt;objetivos reais&lt;/code&gt; no mundo real e trabalhar em conjunto para
alcançar esses objetivos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quais são os problemas que podem ser identificados nas nossas comunidades? A
igreja pode se tornar mais produtiva, fortificada, unida e ganhar almas no
processo de lidar com esses problemas.&lt;/p&gt;
&lt;!-- PARTE 6b: STRENGTH TRHOUGH MINISTRY --&gt;

&lt;p&gt;O fato de encontrar resistência e ficarmos sem respostas as vezes vai levar a
que busquemos essas respostas e aprendamos mais com o tempo, isto provavelmente
não aconteceria se ficarmos sentados e quetos. A Bíblia e a nossa arma, e
devemos nos familiarizar com ela para sabermos usar com discernimento, como
esta escrito em &lt;code&gt;Hebreus 4:12&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Porque a palavra de Deus é viva e eficaz e mais penetrante do que espada alguma de dois gumes, e penetra até a divisão da alma e do espírito, e das juntas e medulas, e é apta para discernir os pensamentos e intenções do coração.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Também quando nos vemos em essas situações, as nossas orações mudam, elas
começam a ter um foco diferente, mas no próximo do que em nos.&lt;/p&gt;
&lt;!-- ESSA PARTE CONTEM O RESUMO DAS ANTERIORES --&gt;

&lt;p&gt;Em resumo, quando servimos aos outros:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Mantemos a visão na perspectiva Crista&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Aprendemos humildade&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;As pessoas podem conhecer a Jesus Cristo por nos&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Nossa fé se fortalece&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;A igreja se une mais&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Não temos nada a perder e muito a ganhar.&lt;/p&gt;
&lt;!-- PARTE 7a: WE HAVE ALLOWED THE WORLD TO BECOME CYNICAL --&gt;

&lt;p&gt;O cinismo no mundo tem aumentado progressivamente, isto e motivado a que somos
continuamente enganados e os corações se fecham. Mentiras politicas
constantes, escândalos nas mídias, ate os filmes agora tem tanto efeito
especial que ate o que vemos hoje, também e mentira.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Isto acontece também no nosso meio, infelizmente o Cristianismo não esta bem
visto pois os representantes do Cristianismo também produzem escândalos,
pregadores multi milionários com aviões, falsas doutrinas e outras muitas
coisas. não e incomum ouvir escândalos de pessoas que se autodenominavam
Cristas. O mundo observa isso e também tem parado de acreditar no Cristianismo,
enquanto a igreja e apenas visível para o mundo; por esse motivo Jesus Cristo falou em &lt;code&gt;Mateus 5:14-16&lt;/code&gt;:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Vós sois a luz do mundo; não se pode esconder uma cidade edificada sobre um monte; Nem se acende a candeia e se coloca debaixo do alqueire, mas no velador, e dá luz a todos que estão na casa. Assim resplandeça a vossa luz diante dos homens, para que vejam as vossas boas obras e glorifiquem a vosso Pai, que está nos céus.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Só a busca sincera por servir a Deus mostrando obras pode ajudar a trazer com
fatos a fé de volta de muitos. Se hipocrisia afasta as pessoas, integridade
pode atrair de volta. Se a maldade cria desconfiança, boas obras pode criar
confiança; porque como esta escrito em &lt;code&gt;Isaías 49:23&lt;/code&gt;:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;... os que confiam em mim não serão confundidos.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Mostremos que os nossos atos são acordes as nossas crenças e que nosso andar e
acorde com a nossa fala. não sejamos como os Fariseus que pareciam ser uma
coisa por fora mas por dentro eram outra. &lt;code&gt;Mateus 23:27&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Ai de vós, escribas e fariseus, hipócritas! Pois que sois semelhantes aos sepulcros caiados, que por fora realmente parecem formosos, mas interiormente estão cheios de ossos de mortos e de toda a imundície.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Caso contrario isso pode levar a blasfémia de Deus por nossa culpa como esta
escrito em &lt;code&gt;Romanos 2:24&lt;/code&gt;:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Porque, como está escrito, o nome de Deus é blasfemado entre os gentios por causa de vós.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;E importante que as nossas obras nunca glorifiquem nos, mas que sejam sempre
para a gloria de Deus. não podemos nos orgulhecer disso. Apenas nos podemos
orgulhecer do que Jesus Cristo fez por nos.&lt;/p&gt;
&lt;!-- PARTE 7b: A MINDSET CHANGE --&gt;

&lt;p&gt;Imagine se a igreja fosse conhecida por:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Alimentar aos famintos e vestir aos que estão nus&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Buscar o bem estar de todos&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Amar a Deus&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Amar aos nossos vizinhos&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Falar a verdade&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Desafiar o ódio e a ganância&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ajudarmos a carregar os nossos fardos&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Escolhermos auto sacrifício&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Escolhermos compartilhar com os outros&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Honestidade&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Casamentos exemplares&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Amar aos nossos inimigos&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Devoção a palavra de Deus&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Cura de enfermos, sinais e maravilhas&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Justiça dos oprimidos&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Imaginemos o impacto disso na comunidade. O Cristianismo não e uma atividade
solitária. Lembremos de &lt;code&gt;Filipenses 2:15&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Para que sejais irrepreensíveis e sinceros, filhos de Deus, inculpáveis no meio de uma geração corrompida e perversa, entre a qual resplandeceis como astros no mundo;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;!-- PARTE 8a: WE LACK THE SPIRIT&#39;S POWER --&gt;

&lt;p&gt;Acho que ficou clara a ideia que devemos &lt;code&gt;ir&lt;/code&gt;. Mas assim como os discípulos
esperaram ser revestidos pelo Espirito Santo, nos também devemos estar
revestidos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Como sabemos isso? As mudanças internas sempre acontecem antes que as mudanças
externas. Devemos ter certeza de ser o tipo de arvore certa antes de esperar o
tipo de fruto certo. Uma arvore boa produz frutos bons, e uma arvore ma produz
frutos maus.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;... acrescentai à vossa fé a virtude, e à virtude a ciência, E à ciência temperança, e à temperança paciência, e à paciência piedade, E à piedade amor fraternal; e ao amor fraternal caridade; Porque, se em vós houver e abundarem estas coisas; não vos deixarão ociosos nem estéreis no conhecimento de nosso SENHOR Jesus Cristo.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h2&gt;fé&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;A única vez que Jesus Cristo não operou milagres foi quando não encontrou fé.
Encontramos isso em &lt;code&gt;Marcos 6:5-6&lt;/code&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;E &lt;code&gt;não podia&lt;/code&gt; fazer ali obras maravilhosas; somente curou alguns poucos enfermos, impondo-lhes as mãos. E estava admirado da incredulidade deles. E percorreu as aldeias vizinhas, ensinando.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Jesus Cristo fazia os milagres como resposta da fé. Vemos isso em vários
versículos na Bíblia, exemplos:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;code&gt;Mateus 9:29&lt;/code&gt;:&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Tocou então os olhos deles, dizendo: &lt;code&gt;Seja-vos feito segundo a vossa fé&lt;/code&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;code&gt;Marcos 10:52&lt;/code&gt;:&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;E Jesus lhe disse: Vai, a &lt;code&gt;tua fé&lt;/code&gt; te salvou. E logo viu, e seguiu a Jesus pelo caminho.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;code&gt;Lucas 8:48&lt;/code&gt;:&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;E ele lhe disse: Tem bom ânimo, filha, a &lt;code&gt;tua fé&lt;/code&gt; te salvou; vai-te em paz.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;code&gt;Lucas 17:19&lt;/code&gt;:&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;E disse-lhe: Levanta-te, e vai; a &lt;code&gt;tua fé&lt;/code&gt; te salvou.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;code&gt;Atos 14:9&lt;/code&gt;:&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Este ouviu falar Paulo, que, fixando nele os olhos, e vendo que &lt;code&gt;tinha fé&lt;/code&gt; para ser curado,&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Ou seja, se não temos fé que Jesus Cristo pode e quer, então Ele não vai poder
fazer.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jesus Cristo mesmo falou em &lt;code&gt;João 14:11-14&lt;/code&gt;:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Crede-me que estou no Pai, e o Pai em mim: Crede-me, ao menos, por causa das mesmas obras. Na verdade, na verdade vos digo que aquele que &lt;code&gt;crê&lt;/code&gt; em mim também fará as obras que eu faço, e ás fará maiores do que estas; porque eu vou para meu Pai. E tudo quanto pedirdes em meu nome eu o farei, para que o Pai seja glorificado no Filho. Se pedirdes alguma coisa em meu nome, eu o farei.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h2&gt;Obediência&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Aqui vem algo importante que muitas vezes esquecemos. A fé sempre conduz a
acoes de obediência, como esta escrito em &lt;code&gt;Tiago 2:14&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Meus irmãos, que aproveita se alguém disser que tem fé, e não tiver as obras? Porventura a fé pode salvá-lo?&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;E aconteceu, depois destas coisas, que tentou Deus a Abraão e disse-lhe: Abraão! E ele disse: Eis-me aqui.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Justiça&lt;/h2&gt;
&lt;!-- PARTE --&gt;

&lt;!-- PARTE --&gt;

&lt;!-- PARTE --&gt;

&lt;!-- PARTE --&gt;

&lt;!--  vim: set spell: --&gt;

&lt;!--  vim: set spelllang=pt: --&gt;

&lt;!--  vim: set filetype=htmldjango: --&gt;      
          </content>
  </entry>
    <entry>
    <title type="html">Método do Mestre para evangelizar (Way of the Master)</title>
    <author><name></name></author>
    <link href="http://www.albertdelafuente.com/pt/blog/mdm.html"/>
    <updated>2015-11-29T00:27:00Z</updated>
    <published>2015-11-29T00:27:00Z</published>
    <id>/pt/blog/mdm.html</id>
        <category   scheme="/tags/"
                term="Bible"
                label="Bible" />
    
    <content type="html">
                  &lt;p&gt;Essas são as minhas anotações em português baseadas no método Way of the Master
(&lt;code&gt;WOTM&lt;/code&gt;).&lt;/p&gt;
&lt;h1&gt;MÉTODO THE WAY OF THE MASTER&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;TODO: Prepare a little cheatsheet with WDJD + CCRAFT
TODO: Pensar numa organização de analogia + verso unificada&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O método The Way of the Master e um método baseado na Bíblia para evangelizar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esta baseado em duas partes a primeira parte consiste em falar na consciência de
forma que a pessoa este consciente que transgrediu a lei de Deus e por esse
motivo caiu em pecado. A segunda parte consiste em uma vez que a pessoa entende
sua transgressão, então dar a boa noticia do evangelho de Jesus.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esse método faz sentido pois se fizermos uma analogia com uma doença, o paciente
primeiro deve receber a má noticia que esta doente para então aceitar o
tratamento, se não souber da doença, então vai achar que não precisa tratamento
e ate pode lhe parecer ofensivo. Isto também e baseado num principio Bíblico.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Primeira parte. A lei (&lt;code&gt;BMJD&lt;/code&gt;)&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Essa parte começa normalmente com a pergunta &lt;code&gt;vc se considera uma boa pessoa?&lt;/code&gt;.
Quando a pessoa responde afirmativamente então o evangelista vai &lt;code&gt;levar
sistematicamente pela lei&lt;/code&gt; (se tem mentido, roubado, etc). Depois se &lt;code&gt;sumarizam as
admissões&lt;/code&gt; da pessoa e se &lt;code&gt;pergunta se a condenação eterna e importante&lt;/code&gt; para a
pessoa. Finalmente, una vez a pessoa esta consciente que não e livre de pecado e
do destino que lhe aguarda então e dada a &lt;code&gt;solução: arrependimento e fé em Jesus&lt;/code&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esse procedimento esta baseado nas escrituras, especificamente em
&lt;a href=&#34;bible://jfa-rc/Romans+3:19&#34;&gt;Romanos 3:19&lt;/a&gt;-20 diz:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Ora, nós sabemos que tudo o que a lei diz aos que estão debaixo da lei, o diz,
para que toda a boca esteja fechada e todo o mundo seja condenável diante de
Deus. Por isso nenhuma carne será justificada diante dele pelas obras da lei,
porque pela lei vem o conhecimento do pecado.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;bible://jfa-rc/Galatians+3:24&#34;&gt;Gálatas 3:24&lt;/a&gt;-25 diz:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;De maneira que a lei nos serviu de aio, para nos conduzir a Cristo, para que
pela fé fôssemos justificados. Mas, depois que a fé veio, já não estamos
debaixo de aio.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;bible://jfa-rc/Psalms+19:7&#34;&gt;Salmos 19:7&lt;/a&gt; também proclama:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;A lei do SENHOR é perfeita e refrigera a alma; o testemunho do SENHOR é fiel e
dá sabedoria aos símplices.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Concluímos então que o método possui fundamento bíblico quando uma pessoa se
olha no espelho da lei de Deus, e reconhece o seu pecado então esta pronta para
o Evangelho e entender a santidade, justiça e perfeição de Deus, e a salvação
pelo sacrifico de Jesus Cristo. Como Paulo escreve em &lt;a href=&#34;bible://jfa-rc/Romans+3:21&#34;&gt;Romanos 3:21&lt;/a&gt;-26,&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Mas agora se manifestou sem lei a justiça de Deus, tendo o testemunho da lei e
dos profetas; Isto é, a justiça de Deus pela fé em Jesus Cristo para todos e
sobre todos os que crêem; porque não há diferença. Porque todos pecaram e
destituídos estão da glória de Deus. Sendo justificados gratuitamente pela sua
graça, pela redenção que há em Cristo Jesus, Ao qual Deus propôs para
propiciação pela fé no seu sangue, para demonstrar a sua justiça pela remissão
dos pecados dantes cometidos, sob a paciência de Deus; Para demonstração da
sua justiça neste tempo presente, para que ele seja justo e justificador
daquele que tem fé em Jesus.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h3&gt;&lt;code&gt;B&lt;/code&gt;: Vc se considera uma &lt;code&gt;BOA&lt;/code&gt; pessoa?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Pergunta:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Essa fase e apenas fazer essa pergunta: &lt;code&gt;vc se considera uma boa pessoa?&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Versículos de referencia:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A pessoa provavelmente vai falar que sim como diz &lt;a href=&#34;bible://jfa-rc/Proverbs+20:6&#34;&gt;Provérbios 20:6&lt;/a&gt;,&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Cada qual entre os homens apregoa a sua bondade; mas o homem fiel, quem o achará? (jfa-rc)&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Mas sabemos que ninguém e bom, mas só Deus como Jesus disse em
&lt;a href=&#34;bible://jfa-rc/Luke+18:19&#34;&gt;Lucas 18:19&lt;/a&gt;:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Jesus lhe disse: Porque me chamas bom? Ninguém há bom, senão um, que é Deus.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h3&gt;&lt;code&gt;M&lt;/code&gt;: Vc acredita que tem guardado os 10 &lt;code&gt;MANDAMENTOS&lt;/code&gt;?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Pergunta:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Provavelmente a pessoa respondeu que sim se considera uma boa pessoa, então essa
fase consiste em levá-la sistematicamente pelos mandamentos. Para isso
perguntamos: &lt;code&gt;ja que vc e uma boa pessoa se importa se verificamos isso juntos
com alguns dos mandamentos?&lt;/code&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Não precisa ser todos os mandamentos, por exemplo os seguintes:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Mandamento 9: Alguma vez mentiu?&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;A pessoa vai responder que sim, então perguntamos &lt;code&gt;em que isso te converte?&lt;/code&gt;
Talvez a pessoa não saiba responder e fique meio dando voltas, se for o caso dai
perguntamos: &lt;code&gt;se eu minto pra vc, eu sou um?&lt;/code&gt;. Buscamos que a pessoa responda
&lt;code&gt;mentiroso&lt;/code&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Mandamento 8: Alguma vez vc roubou alguma coisa?&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Da mesma forma a pessoa vai responder que sim, então perguntamos &lt;code&gt;em que isso te
converte?&lt;/code&gt; Buscamos que a pessoa responda &lt;code&gt;ladrão&lt;/code&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Mandamento 10: Alguma vez sentiu luxuria por alguém?&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Aqui explicamos diretamente &lt;code&gt;isso te converte em um adultero no coração aos
olhos de Deus&lt;/code&gt;, pois Jesus falou em &lt;a href=&#34;bible://jfa-rc/Matthew+5:28&#34;&gt;Mateus 5:28&lt;/a&gt;:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Eu, porém, vos digo, que qualquer que atentar numa mulher para a cobiçar, já
em seu coração cometeu adultério com ela.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Mandamento 6: Alguma vez tem odiado alguém?&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Aqui explicamos diretamente &lt;code&gt;isso te converte em um homicida aos olhos de Deus&lt;/code&gt;, pois
como esta escrito em &lt;a href=&#34;bible://jfa-rc/John+3:15&#34;&gt;1 João 3:15&lt;/a&gt;:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Qualquer que aborrece a seu irmão é homicida. E vós sabeis que nenhum homicida
tem permanecente nele a vida eterna.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Mandamento 3: Alguma vez usou o nome de Deus em vão?&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Aqui explicamos diretamente &lt;code&gt;isso te converte em um blasfemo&lt;/code&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Finalmente &lt;code&gt;sumarizamos&lt;/code&gt; para apessoa da seguinte forma: &lt;code&gt;bom [nome da pessoa],
segum como vc mesmo reconheceu pelas suas proprias admicoes, vc e um mentiroso,
ladrao, adultero no coracao e homicida. E esses sao apenas 4 dos 10
mandamentos&lt;/code&gt;. Daqui passamos para a próxima seção (pergunta).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Versículos de referencia:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Primeiro: Não terás outros deuses diante de mim (Ex 20:3 e Dt 5:7)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Segundo: Não farás para ti Ídolo (Ex 20:4-6 e Dt 5:8-10)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Terceiro: Não tomarás o nome do SENHOR teu Deus em vão (Ex 20:7 e Dt 5:11)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Quarto: Lembra-te do dia do sábado, para o santificar (Ex 20:8-11 e Dt 5:12-15)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Quinto: Honra a teu pai e a tua mãe (Ex 20:12 e Dt 5:16)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Sexto: Não matarás (Ex 20:13 e Dt 5:17)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Sétimo: Não adulterarás (Ex 20:14 e Dt 5:18)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Oitavo: Não furtarás (Ex 20:15 e Dt 5:19)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Noveno: Não dirás falso testemunho contra o teu próximo (Ex 20:16 e Dt 5:20)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Decimo: Não cobiçarás (Ex 20:17 e Dt 5:21)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3&gt;&lt;code&gt;J&lt;/code&gt;: Se Deus te &lt;code&gt;JULGASSE&lt;/code&gt; pelos 10 mandamentos, vc seria inocente ou culpável?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Pergunta:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Uma vez que a pessoa esta consciente dos seus pecados agora perguntamos: &lt;code&gt;Se
Deus te JULGASSE pelos 10 mandamentos, vc seria inocente ou culpavel?&lt;/code&gt;, se a
pessoa responder culpável passamos para a próxima seção (pergunta).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se a pessoa responder que ainda e inocente porque e uma boa pessoa ou que Deus e bom
e não vai julgar desse jeito, então respondemos: &lt;code&gt;essa e uma violacao do segundo
mandamento, pois vc esta crieo um Deus falso com o qual vc se sente falsamente
protegido, isso se chama idolatria. E um pecado e eu tambem ja fiz isso antes de
tomar consciencia dessas coisas que estou te faleo&lt;/code&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;E continuamos dizendo: &lt;code&gt;faz sentido que Deus permita entrar nos Ceus a
mentirosos, ladrões, adulteros, assasinos e blasfemos?&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Analogia:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;E agora fazemos uma analogia com o sistema judicial da terra se for necessário:
&lt;code&gt;Se vc comete um crime e rouba um carro e vai no julgamento, e dai fala para o
juiz: tudo bem eu errei mas me arrependo pq eu sou bomzinho&lt;/code&gt;. Acha que o juiz
vai falar: tudo bem, isso e o que eu queria ouvir, pode ir embora tranquilo não
tem problema? &lt;code&gt;Se o juiz e um juiz justo, quanto mais Deus e um Deus justo, e
por isso ele vai fazer justica.&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Versículo de referencia: &lt;a href=&#34;bible://jfa-rc/Romans+10:9&#34;&gt;Romanos 10:9&lt;/a&gt;-10:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Porque todos pecaram e destituídos estão da glória de Deus.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h3&gt;&lt;code&gt;D&lt;/code&gt;: O seu &lt;code&gt;DESTINO&lt;/code&gt; seria os Céus ou o inferno?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Pergunta:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agora perguntamos: &lt;code&gt;isso não preocupa vc, onde vc vai passar a eternidade?
Porque isso me preocupa, e por isso estou aqui faleo com vc, porque vc tem um
alma que me importa e não quero que vc se perca ou seja condenado e va para o
inferno, e quero que vc vá pro Céu&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Explicação:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sabemos que os 10 mandamentos são certos, e obvio que esta errado mentir,
roubar, adulterar e assassinar. Deus nos deu consciência e por isso Ele vai
julgar a humanidade. Se Deus for bom e justo, ele vai julgar os assassinos,
mentirosos, ladrões e adúlteros e vc admitiu que vc e um desses.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vc esta num problema serio, e a Bíblia fala claramente que vc iria para o
inferno e isso deveria &lt;code&gt;preocupar seriamente&lt;/code&gt; vc. Vc não gostaria de perder a
sua vida, certo?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nesse ponto devemos &lt;code&gt;observar o jeito de falar&lt;/code&gt; da pessoa, se continua mesmo
assim se justificando ou não. Se admite os seus erros então esta pronta para
receber o evangelho.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Devemos ser sinceros e falar: &lt;code&gt;não estou te mentindo, eu não estou aqui pelo seu
dinheiro ou para que vc venha na minha igreja. Eu só quero ser sincero com vc.
Por favor leva a serio e reflete ao respeito da sua salvação, imagine vc no dia
de julgamento&lt;/code&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agora passamos para a segunda parte do método, o &lt;code&gt;Evangelho&lt;/code&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Versículo de referencia: &lt;a href=&#34;bible://jfa-rc/Matthew+18:9&#34;&gt;Mateus 18:9&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;E se o teu olho te escandalizar, arranca-o, e atira-o para longe de ti. Melhor
te é entrar na vida com um só olho, do que, tendo dois olhos, seres lançado no
fogo do inferno.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h3&gt;Evangelho: A BOA noticia (&lt;code&gt;PCAFB&lt;/code&gt;)&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;A segunda parte consiste em perguntar se a pecado/condenação preocupa ele. Essa
e a grande pergunta, seja sim ou não a resposta damos a boa noticia do
Evangelho.&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;&lt;code&gt;P&lt;/code&gt;: Isso &lt;code&gt;Preocupa&lt;/code&gt; vc?&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Pergunta: Apos a pessoa responder que iria para o &lt;code&gt;inferno&lt;/code&gt; perguntamos simplesmente:
&lt;code&gt;Isso preocupa vc? Isso e aterrador porque se algo acontecesse com vc hoje, vc
nao teria desculpa porque Deus te deu uma consciencia e vc sabe distinguir o que
e certo do que e errado. E ir para o inferno e algo terrivel para qualquer
pessoa&lt;/code&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Analogia: &lt;code&gt;analogia dos olhos&lt;/code&gt; para esclarecer o &lt;code&gt;valor da alma&lt;/code&gt;.  Se alguém
vem para vc e fala que quer comprar um dos seus olhos por 500.000 reais, e tem
um tratamento medico que vc nem vai perceber a diferença porque vai ser
implantado um olho de cristal, só que não vai enxergar por um olho. Vc não vai
sentir dor, só vai perder um dos seus olhos. Vc aceitaria? E se fossem os dois
olhos por 1.000.000 de reais? Provavelmente a pessoa vai falar que não.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Explicação: dai então falamos: &lt;code&gt;assim como os teus
olhos sao mais valiosos para vc do que o dinheiro, quanto mais a tua alma&lt;/code&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Versículos de referencia: Esta escrito que Jesus disse em &lt;a href=&#34;bible://jfa-rc/Matthew+18:9&#34;&gt;Mateus
18:9&lt;/a&gt; e em &lt;a href=&#34;bible://jfa-rc/Matthew+5:29&#34;&gt;Mateus 5:29&lt;/a&gt;:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Portanto, se o teu olho direito te escandalizar, arranca-o e atira-o para
longe de ti, pois te é melhor que se perca um dos teus membros do que seja
todo o teu corpo lançado no inferno.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h4&gt;&lt;code&gt;C&lt;/code&gt;: Leve-o para a &lt;code&gt;Cruz&lt;/code&gt;&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Analogia: &lt;code&gt;analogia do pagador da fiança&lt;/code&gt;. Imagina que vc e culpável de um crime
e vc esta no julgamento e falam que a sua fiança para ser livre são 100.000
reais e vc não tem esse dinheiro. Do nada aparece alguém e fala, eu vou pagar
por ele. O que vc sentiria por essa pessoa?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Explicação: &lt;code&gt;Isso foi o que Jesus fez ha 2000 anos atras quando veio no mundo e
morreu na cruz para pagar os nossos pecados com a Sua morte&lt;/code&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Versículos de referencia: Esta escrito em &lt;a href=&#34;bible://jfa-rc/John+3:16&#34;&gt;João 3:16&lt;/a&gt;-17:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Porque Deus amou o Mundo de tal maneira que deu o seu Filho unigénito, para
que todo aquele que nele crê não pereça, mas tenha a vida eterna. Porque Deus
enviou o seu Filho ao mundo, não para que condenasse o mundo, mas para que o
mundo fosse salvo por ele.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h4&gt;&lt;code&gt;AF&lt;/code&gt;: &lt;code&gt;Arrependimento&lt;/code&gt; e &lt;code&gt;Fé&lt;/code&gt;&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Analogia: &lt;code&gt;paraquedas&lt;/code&gt;. Se vc se lança de um avião vc precisa um paraquedas,
porque a lei da gravidade vai matar vc, certo? Da mesma forma a lei do pecado
vai matar vc e vc precisa de duas coisas &lt;code&gt;arrependimendo e fé&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Explicação: Deus quer dar uma oportunidade para nos todos e limpar-nos dos
nossos pecados, mas para isso devemos humilharmos diante dele e reconhecer que
somos pecadores e que não podemos entrar no Céu pelas nossas obras mas que
precisamos de Jesus.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;E importante que vc se arrependa com coração sincero e confesse seus pecados a
Deus, como esta escrito em &lt;a href=&#34;bible://jfa-rc/1John+1:9&#34;&gt;1
João 1:9&lt;/a&gt;:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Se confessarmos os nossos pecados, ele é fiel e justo, para nos perdoar os
pecados, e nos purificar de toda a injustiça.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Mas também devemos nos desviar desses pecados e não cometê-los mais. Isto e o
verdadeiro arrependimento quando vc para de cometer esses pecados, como esta
escrito em:
&lt;a href=&#34;bible://jfa-rc/Ezequiel+18:21&#34;&gt;Ezequiel 18:21&lt;/a&gt;-23:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Mas, se o ímpio se converter de todos os seus pecados que cometeu, e guardar
todos os meus estatutos, e fizer juízo e justiça, certamente viverá; não
morrerá. De todas as suas transgressões que cometeu não haverá lembrança
contra ele; pela sua justiça que praticou, viverá. Desejaria eu, de qualquer
maneira, a morte do ímpio? Diz o Senhor JEOVÁ; não desejo, antes, que se
converta dos seus caminhos e viva?&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Também e importante que vc tenha fé e acredite que se vc busca a misericórdia de
Deus a traves de Jesus Cristo, vc pode alcançá-la como esta escrito em:
&lt;a href=&#34;bible://jfa-rc/Romans+10:9&#34;&gt;Romanos 10:9&lt;/a&gt;-10:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;A saber: Se com a tua boca confessares ao SENHOR Jesus, e, em teu coração
creres que Deus o ressuscitou dos mortos, serás salvo. Visto que com o coração
se crê para a justiça, e com a boca se faz confissão para a salvação.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Vc não pode só acreditar que o paraquedas vai te salvar, vc tem que usar o
paraquedas.&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;&lt;code&gt;B&lt;/code&gt;: Leia a &lt;code&gt;Biblia&lt;/code&gt;&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Leia a Bíblia todos os dias, mesmo que for um trechinho pequeno, Ela vai te
ajudar nos momento de dificuldade. Obedeça o que vc esta lendo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vc tem uma Bíblia para ler?&lt;/p&gt;
&lt;!--  vim: set spell: --&gt;

&lt;!--  vim: set spelllang=pt: --&gt;

&lt;!--  vim: set spell: --&gt;

&lt;!--  vim: set spelllang=pt: --&gt;

&lt;!--  vim: set filetype=htmldjango: --&gt;      
          </content>
  </entry>
    <entry>
    <title type="html">Redimensionando partições LVM em LUKS</title>
    <author><name></name></author>
    <link href="http://www.albertdelafuente.com/pt/blog/2015/resizing-lvm-on-luks.html"/>
    <updated>2015-11-01T10:22:00Z</updated>
    <published>2015-11-01T10:22:00Z</published>
    <id>/pt/blog/2015/resizing-lvm-on-luks.html</id>
        <category   scheme="/tags/"
                term="System"
                label="System" />
    
    <content type="html">
                  &lt;h2&gt;Intro&lt;/h2&gt;
&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;pre&gt;cryptsetup luksOpen /dev/sda2 cryptlvm&lt;br /&gt;&amp;nbsp;&lt;br /&gt;e2fsck -f /dev/mapper/storage-home&lt;br /&gt;&amp;nbsp;&lt;br /&gt;resize2fs -p /dev/mapper/storage-home 200g&lt;br /&gt;&amp;nbsp;&lt;br /&gt;e2fsck -f /dev/mapper/storage-home&lt;br /&gt;&amp;nbsp;&lt;br /&gt;&lt;span class=&#34;o&#34;&gt;(&lt;/span&gt;lvdisplay&lt;span class=&#34;o&#34;&gt;)&lt;/span&gt;&lt;br /&gt;lvreduce -L -15G /dev/storage/home&lt;br /&gt;&lt;span class=&#34;o&#34;&gt;(&lt;/span&gt;lvdisplay&lt;span class=&#34;o&#34;&gt;)&lt;/span&gt;&lt;br /&gt;&amp;nbsp;&lt;br /&gt;&lt;span class=&#34;o&#34;&gt;[&lt;/span&gt;lvresize -l +100%FREE /dev/storate/root&lt;span class=&#34;o&#34;&gt;]&lt;/span&gt;&lt;br /&gt;&amp;nbsp;&lt;br /&gt;resize2fs /dev/mapper/storage-root&lt;br /&gt;&amp;nbsp;&lt;br /&gt;cryptsetup luksClose /dev/sda2 cryptlvm&lt;br /&gt;&amp;nbsp;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;span class=&#34;c&#34;&gt;### NOT NEEDED&lt;/span&gt;&lt;br /&gt;&amp;nbsp;&lt;br /&gt;&lt;span class=&#34;o&#34;&gt;(&lt;/span&gt;pvdisplay&lt;span class=&#34;o&#34;&gt;)&lt;/span&gt;&lt;br /&gt;pvresize --sephysicalvolumesize 218G /dev/mapper/cryptlvm&lt;br /&gt;&amp;nbsp;&lt;br /&gt;/dev/mapper/cryptlvm is active and is in use&lt;br /&gt;  &lt;span class=&#34;nb&#34;&gt;type&lt;/span&gt;:    LUKS1&lt;br /&gt;  cipher:  aes-xts-plain64&lt;br /&gt;  keysize: &lt;span class=&#34;m&#34;&gt;256&lt;/span&gt; bits&lt;br /&gt;  device:  /dev/sda2&lt;br /&gt;  offset:  &lt;span class=&#34;m&#34;&gt;4096&lt;/span&gt; sectors&lt;br /&gt;  size:    &lt;span class=&#34;m&#34;&gt;487981391&lt;/span&gt; sectors&lt;br /&gt;  mode:    &lt;span class=&#34;nb&#34;&gt;read&lt;/span&gt;/write&lt;br /&gt;&amp;nbsp;&lt;br /&gt;&lt;span class=&#34;nv&#34;&gt;NEW_SECTORS&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;o&#34;&gt;=&lt;/span&gt; EXISTING_SECTORS * NEW_SIZE_IN_GB / EXISTING_SIZE_IN_GB&lt;br /&gt;&lt;span class=&#34;m&#34;&gt;487981391&lt;/span&gt; * 200.7 / 232.7   &lt;span class=&#34;o&#34;&gt;=&lt;/span&gt; 420876085&lt;br /&gt;&lt;span class=&#34;o&#34;&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;m&#34;&gt;487981391&lt;/span&gt; - 15*1024*1024*2 &lt;span class=&#34;o&#34;&gt;=&lt;/span&gt; 456524111&lt;span class=&#34;o&#34;&gt;)&lt;/span&gt;&lt;br /&gt;&amp;nbsp;&lt;br /&gt;cryptsetup -b &lt;span class=&#34;m&#34;&gt;420876085&lt;/span&gt; resize cryptlvm&lt;br /&gt;&amp;nbsp;&lt;br /&gt;&lt;span class=&#34;o&#34;&gt;(&lt;/span&gt;cryptsetup status cryptlvm&lt;span class=&#34;o&#34;&gt;)&lt;/span&gt;&lt;br /&gt;&amp;nbsp;&lt;br /&gt;parted /dev/sda&lt;br /&gt;&amp;nbsp;&lt;br /&gt;resize&lt;br /&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;br /&gt;
&lt;img src=&#34;http://xyne.archlinux.ca/etc/dyn/img/graphviz/Pacserve_Request_Flow_Chart.svg&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!--  vim: set spell: --&gt;

&lt;!--  vim: set spelllang=pt: --&gt;

&lt;!--  vim: set filetype=markdown: --&gt;      
          </content>
  </entry>
  


</feed>